何文田天鑄車位以660萬癲價成交

近期住宅買賣市場因第三波疫情影響轉弱，但住宅車位卻熱炒，更出現天價成交。土地註冊處顯示，何文田天鑄一個車位，上月以660萬成交，創出全港住宅車位新高價。

土地註冊處顯示，天鑄1樓其中一個單號數車位，登記以660萬元售出，據資料顯示，今年2月天鑄一個車位以638萬元成交，當時已創全港住宅車位新高價，今次再把紀錄推高3%。

該創新紀錄的車位，在過去兩年間曾三度轉手，愈轉愈貴。2018年11月，業主向一手發展商以475萬元買入，期後在2019年2月以573萬元轉售。兩個月後，車位再以600萬元轉售，直到上月再以660萬元高位售出，即原業主帳面賺60萬元離場。如果對比2018年11月的起初買入價，最新造價更升近4成。

天鑄位於豪宅區，大部分業主都是車主，不過天鑄共527伙，車位卻只有370個，供應有限自然有價有市。翻查租務市場，天鑄車位自用比率極高，一向甚少車位二手放租，如有車位放租，普遍月租叫價萬元以上。

一個只有約130呎的車位就賣660萬，舊錢如果用來買住宅，可以買到甚麼單位呢？以新盤為例就有不少選擇，今年6月新盤日出康城8期SEA TO SKY開售，實用面積471平方呎的兩房入場單位，折實售價約643萬元。如果以近日推售的屯門新盤「帝御．金灣」，面積207方呎的開放式戶計，折實入場費約291萬元起，660萬更加夠購入兩伙有找。

反正我都買唔到 炒高炒到佢仆街

左手交右手？

660萬已經可以買個單位
買車位條友係咪傻左？

個單位可唔可以擺架車入去

住得呢到大把錢

窮閪諗法

走資？洗黑錢？

有錢人唔志在啦

呢單嘢唔可以用回報去睇
篇報道都講咗屋苑車位大部份都係自用
即係有錢都冇得租
何文田如果泊唔到屋企樓下都幾撚濕滯
所以嗰660萬擺喺度儲
到最後唔再需要 打和賣得出都冇蝕

痴線⋯有錢到咁？

個個窮人思維

毒撚真係毒撚未見過有錢人世界

$660萬.... $320一張牛肉乾.....
當1日抄2張... 要抄.....28年

有價無市 個市場仲要全部有錢人 買到方便 660萬根本唔係錢

好平

要幾有錢先住到天鑄

入場費3000萬左右

洗黑錢啫660萬😂

車位咁貴泊架咩車好

ae110

真心問要唔要比印花稅？

請個司機叫佢搵地方泊好過

Mk cla

睇黎係貧窮限制左你既思想

家下6百萬樓可能細過車位

天鑄閒閒地幾千萬 成億
會至在幾百個咩...

$360,000 + 超出$6,000,000款額的20%

唔要都未必660萬賣得返出去
呢啲時勢咁樣買法似炒家多

咁即係當物業咁玩法
多謝賜教 車位真係有錢人玩意

因為車位多數2球以下 3皮野搞掂

想知用660萬車位要泊架咩車先襯得起

唔好咁癲啦好嗎

Morning

住係果到但無車位先癲

呢個車位嘅延伸價值一定大過660萬嘅其他用途囉

好似XRX係貝沙灣租十幾個車位先放得晒D車

自用驚西

Why not both ?

買車位點撚樣走資

公屋區啲豪宅車位一定貴，因為冇得揀

當部車貴過過你條命既時候，係唔係應該調轉頭諗下平民憑咩可以住6m 既單位

結論: 拍街仲好

你傻啦 個度最平嘅單位係3千萬一個

買樓啲錢夠你租屋住成世添
Expenses同acquisition 點比較

對個業主黎講 買左呢個車位 如果自己揸 一日慳半個鐘腳程
一年慳嘅時間 可能已經唔只值660萬

660萬個車位
要泊咩車先襯得起

人地身家應該係6m當十令廿萬洗

點會有人買天鑄唔連車位買...
買豪宅送車位係基本野黎喎

想知天鑄呢d咁既豪宅都做唔到一伙一車位？
點會有人買樓無車位送

俾400萬我，
我夜晚幫你揸走，
第二朝再揸去你樓下俾返你，
有無得諗？

假設你有10億8億身家，用6球幾嘢黎買個方便
即1%身家都唔使，D人可能笑佢買得貴，但佢根本就唔志在

BNO 移民，不了。

或者佢想買多個啫

通常有錢少少嘅都需要兩個車位以上
半山有啲大單位標準係跟兩個車位

其實三人家庭正常都要三個車位

有錢人買個方便，有幾奇

白痴 請司機當2萬 拍出面停車場3000
24年有司機隨傳隨到 仲揸咩車

賣比佢果個會唔會炒家，根本住得天鑄唔會厭車位多

毒撚都可以有錢

要即刻用車咁典算?

24小時on call

天鑄如果樓下冇得攞車，就要行大斜路去拎，仲辛苦過搭港鐵。

可能個有錢佬日日行山行到痴咗線，所以寧願拎660萬買個車位

你有無諗過人地可能已經請左司機，呢個車位係用黎星期六日出街玩
6m住天鑄唔志在啦

獨立屋有人管理嘅咩

放一架係樓下方便個仔揸車出街玩

自己就坐司機果架

都可能，賣家可能係投資者，根本唔係住果度。但如果佢要賣埋個單位，冇咗個車位會難D

獨立屋唔洗交管理費？
邊個幫佢倒垃圾 邊個通知佢停水？

屋苑式嗰啲獨立屋叫排屋
低級過一塊地皮一個number嗰啲真正獨立屋

有幾部車咁點算

就算人地半價賣返個車位出去都有三百萬
支出都只係360萬
點解要俾400萬你咁麻煩

五年內終止服務俾返300萬你囉

咁車位會預有資產增值
買660萬嘅車就話豪啫

有得自用，又有得升
Why not buy ar?

佢係咪住個度d house 好誇張

又話跌嘅

呢個CASE 車位緊要過錢, 唔志在果類
極端CASE黎

人哋有錢吹咩有錢人同窮人嘅分別

港式townhouse

mnc 高層，又諗起炸薯條

根本唔係唔夠車位

個發展商有好多車位收埋冇賣

個場有一半係空位

read

天鑄果渣獨立屋

其實有錢人向呢幾個月買澳元/紐紙/黃金已經賺左個車位有突

加多20萬買埋你條女做肉便器都得呀

無可能呀？！中環灣仔都唔使啦

其實同馬灣買高爾夫球車一鳩樣原理。關660萬可以買多個單位咩事？

一千萬係外國夠可以買house 香港人拎一千萬買兩房係咪傻左？

資產，可以保值

咁既車位架泊架單車都夠霸氣

應該自用
廢撚事搵位租
一個位收得10000倒
應該無人用660買黎收租

660萬買再貴都係資產黎
同expense點比

有冇諗過人地唔想俾你掂到架車？

買嚟泊Corolla會唔會太串

泊街好傷車…

香港有錢既人真係好撚有錢

買個單位可唔可以用黎泊車呀

Apartment 黎 分分鐘d車位加埋大過屋企
不過2個人住乜都夠

如果係林寶拉利呢？

有冇諗過人地當散紙咋

當請一個司機2萬5蚊一個月，月租車位5千蚊
可以玩18年

香港地真係大把富撚

住得果度唔通會同你淋3個字雨去拎車咩

唔知個車位洗唔洗供呢

如果個業主睇呢個post 比班蟻民批評點用錢
仲幫佢計埋請司機仲抵
都唔知比咩反應好😑

車位貴過車價

不愧係典型公屋低層次諗法

樓價都貴過人命啦

吹大咗

大發仔

要包裝到自己好撚專業咁

洗黑錢？

佢d 車加埋仲貴過樓

因為人地層樓要5千萬or過億
660萬只喺工人房，咁計其實好抵

住得咁嘅價錢唔通仲同你逼地鐵？

morning

諗起早兩日海璇個1.5億單位 因為出面係條繞道好撚嘈
間屋露台裝左個隔音屏用撚左240萬既實用面積 但只係減左0.1分貝音量